\thispagestyle{plain} 
\centering \section*{Vagabundenlied} 
\index[in]{Vagabundenlied}
\index[in]{Vor langer Zeit war ich schon einmal hier}

\begin{picture}(0,0)
\put(100,0){\includegraphics[width=20mm]{Lieder/Muster/smvagabundenlied}} 
\end{picture} 

\begin{small}

\begin{tabbing} 
1. Vor lang\=er Zeit war ich schon \=einmal hier, \kill
\>\bf h\>\bf D\\
1. Vor langer Zeit war ich schon einmal hier, \\

jetzt \=bin ich dabei und d\=enke mir,\kill
\>\bf A\>\bf h\\
jetzt bin ich dabei und denke mir,\\

Hier oben auf dem Berg, da \=geht der Wind, \kill
\>\bf D\\
Hier oben auf dem Berg, da geht der Wind, \\

heute\= f"uhl ich mich mal wieder,\= wie ein Kind.\kill
\>\bf A\>\bf h\\
heute f"uhl ich mich mal wieder, wie ein Kind.\\

Ich lebe jetzt, was j\=uckt mich morgen, \kill
\>\bf D\\
Ich lebe jetzt, was juckt mich morgen,\\

genie"s\=e den Augenblick und \=hab keine Sorgen.\kill
\>\bf A\>\bf h\\
genie"se den Augenblick und hab keine Sorgen.\\

Ich lebe jeden Morgen in den \=Tag hinein, \kill
\>\bf D\\
Ich lebe jeden Morgen in den Tag hinein, \\

mit der \=Bitte um die Gabe, \=gl"ucklich zu sein.\kill
\>\bf A\>\bf h\\
mit der Bitte um die Gabe, gl"ucklich zu sein.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing} 
Ref.: Weil ich lebe ein Leben, als \=Vagabund,\kill
\>\bf D\\
Ref.: Weil ich lebe ein Leben, als Vagabund, \\

\ \ \ \ \ \ wie so'n \=stinkender, streunender \=Stra"senhund,\kill
\>\bf A\>\bf h\\
\ \ \ \ \ \ wie so'n stinkender, streunender Stra"senhund,\\

\ \ \ \ \ \ Vor keinem Menschen dieser Welt w"urde ich \=jemals knien,\kill
\>\bf D\\
\ \ \ \ \ \ Vor keinem Menschen dieser Welt w"urde ich jemals knien,\\

\ \ \ \ \ \ so werd' ich \=bis zu meinem Ende durch die\= Stra"sen zieh'n.\kill
\>\bf A\>\bf h\\
\ \ \ \ \ \ so werd' ich bis zu meinem Ende durch die Stra"sen zieh'n.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing} 
2. Dass ich nicht in die Ge\=sellschaft passe, \kill
\>\bf D\\
2. Dass ich nicht in die Gesellschaft passe, \\

das \=habe ich schon sehr \=fr"uh kapiert.\kill
\>\bf A\>\bf h\\
das habe ich schon sehr fr"uh kapiert.\\

Vielleicht liegt es daran, dass ich \=Ellenbogen hasse, \kill
\>\bf D\\
Vielleicht liegt es daran, dass ich Ellenbogen hasse, \\

oder \=weil das Schlechte immer noch die \=Welt regiert.\kill
\>\bf A\>\bf h\\
oder weil das Schlechte immer noch die Welt regiert.\\

Ich habe keinen Diamanten in \=himmelblau, \kill
\>\bf D\\
Ich habe keinen Diamanten in himmelblau, \\

aber ei\=nes, das hab' ich, das \=wei"s ich genau.\kill
\>\bf A\>\bf h\\
aber eines, das hab' ich, das wei"s ich genau.\\

Ich lebe in Freiheit, folge \=so vielen Tr"aumen, \kill
\>\bf D\\
Ich lebe in Freiheit, folge so vielen Tr"aumen, \\

und \=niemals die Angst, irgend\=was zu vers"aumen.\kill
\>\bf A\>\bf h\\
und niemals die Angst, irgendwas zu vers"aumen.
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
Weil ich lebe ein Leben,\dots
\end{tabbing}

\begin{tabbing} 
3. Ich kann nicht viel "andern, bin halt \=doch nur ein Wicht, \kill
\>\bf D\\
3. Ich kann nicht viel "andern, bin halt doch nur ein Wicht, \\

aber \=daf"ur wei"s ich, was \=wichtig ist.\kill
\>\bf A\>\bf h\\
aber daf"ur wei"s ich, was wichtig ist.\\

Nicht das gro"se Geld oder was \=Neues zu tragen, \kill
\>\bf D\\
Nicht das gro"se Geld oder was Neues zu tragen, \\

was die \=Antwort ist, h"or' ich \=euch jetzt fragen.\kill
\>\bf A\>\bf h\\
was die Antwort ist, h"or' ich euch jetzt fragen.\\

Die Antwort ist simpel, bei so viel \=Leid, das es gibt, \kill
\>\bf D\\
Die Antwort ist simpel, bei so viel Leid, das es gibt, \\

vielleicht \=braucht nur jeder jemanden, der \=einen liebt.\kill
\>\bf A\>\bf h\\
vielleicht braucht nur jeder jemanden, der einen liebt.\\

Ich bin schon viel zu lange hier, die \=Welt ist gro"s, \kill
\>\bf D\\
Ich bin schon viel zu lange hier, die Welt ist gro"s, \\

tsch"uss, macht's\= gut, alles liebe, \=ich muss los.\kill
\>\bf A\>\bf h\\
tsch"uss, macht's gut, alles liebe, ich muss los.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
Weil ich lebe ein Leben,\dots
\end{tabbing}

\begin{tabbing} 
So \=wandre ich, jahr\=aus, jahrein, \kill
\>\bf G\>\bf A\\
So wandre ich, jahraus, jahrein, \\

lass \=mich auf jedes Abenteuer ein.\kill
\>\bf h\\
lass mich auf jedes Abenteuer ein.\\

Bei \=Tanz mit Blitz und\= Donner bin ich \=frei'\kill
\>\bf G\>\bf A\>\bf h\\
Bei Tanz mit Blitz und Donner bin ich frei'\\

Hoch \=lebe die \=Streune\=rei.\kill
\>\bf G\>\bf A\>\bf h\\
Hoch lebe die Streunerei.
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
Dei da dei da, \=dei da dei da,\kill
\>\bf D\\
Dei da dei da, dei da dei da,\\

\=dei da dei da, \=da dei.\kill
\>\bf A\>\bf h\\
dei da dei da, da dei.
\end{tabbing}

\begin{tabbing} 
4. Weil ich lebe ein Leben, so wie \=mir es gef"allt,\kill
\>\bf D\\
4. Weil ich lebe ein Leben, so wie mir es gef"allt,\\

's ist mir \=total egal, was man \=von mir h"alt.\kill
\>\bf A\>\bf h\\
's ist mir total egal, was man von mir h"alt.\\

Eins ist mir klar: Mich werden \=nie alle lieben,\kill
\>\bf D\\
Eins ist mir klar: Mich werden nie alle lieben,\\

aber d\=af"ur bin ich mir \=treu geblieben.\kill
\>\bf A\>\bf h\\
aber daf"ur bin ich mir treu geblieben.\\
\end{tabbing}

\end{small}

\begin{angaben}{0}
T\&M: Original: Frank Bock \& Sascha Tech (teils variierter Text)\\
Vorliegende Interpretation: "Alterenrunde Stamm Agnes zum\\
15. S"uddeutschen Singewettstreit.
\end{angaben}
